# Установка Postgresql
### Установка из пакетов
>Для начала обновим списки пакетов:
>
![0](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194776302-ccbba5b2-3c4f-4bfb-882d-9e3989974591.png)
>Устанавливаем СУБД PostgreSQL:
>
![VirtualBox_Xubuntu_09_10_2022_22_51_27](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194776773-d2d38541-19da-4396-8764-6c8b536efdbc.png)
>После установки СУБД откроем терминал и переключимся на пользователя postgres с помощью команды:

![VirtualBox_Xubuntu_09_10_2022_23_00_33](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194777075-f248917d-c43b-47ea-b702-caa053edc028.png)
>После переключения на пользователя postgres мы можем войти в консоль управления:
>
![11](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194777219-4a82dbe8-b170-45a8-aa6f-b63856b7d462.png)
>И посмотреть информацию о соединении
>
![12](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194777277-05990416-f7ad-487e-9bab-a5bbf84e8b09.png)
>Чтобы выйти набираем
![13](https://user-images.githubusercontent.com/114056557/194777290-d6b6c64c-6170-4fb7-830b-7320c5ffd1d6.png)
